評估下自己嘅抑鬱症狀

Trump輸咗其實冇乜心機，大家以後睇路。以下係最新一集，講緊係未睇到醫生之前，可以有乜方法為自己嘅抑鬱症狀評估一下。

結果呢

Beck's Depression Inventory 同佢邊個準啲

冇話邊個准啲，大家都做過研究，統計學上都valid。

祇不過哩個唔使錢，BDI要錢

多過10分就有機會係抑鬱架啦

日日都抑鬱，抑鬱都係咁過

但呢啲test 嘅參考價值有幾高 普通都市人做phq9 好易就過10分

港大最近有人做過研究，睇下係肺炎嘅時候，大家嘅情緒係點樣樣。佢哋都係用哩個scale，發現咗有19%嘅人大過10分，即係有機會有抑鬱。

推

樣樣都3分
食緊藥 但好似d藥都冇用 都係解決唔到啲問題

其實好多時葯都係幫到一半

不過藥都總有調整空間，可以加藥可以轉藥，不如同醫生商量下

開心D啦,點解你地成日諗埋一邊

樂觀D咪得 開心D啦

千祈唔好咁講，抑鬱症病人最怕聽到哩句

幾乎全部爆……點算

分數大過或對於10代表有機會有抑鬱症

如果大個或等於10，可以開始考慮下徵詢醫療意見

全1加一項2已經10

不過調返轉頭諗，如果兩個禮拜之內有幾日有齊曬以上嘅症狀，都真係幾辛苦。我一晚瞓唔著都想殺人。

我想買份人壽

對

抑鬱症係病
但如果番工既大壓力(例如:上司好harsh) 令到你有抑鬱症, 你又無得claim番公司賠償, 但你又日日俾抑鬱症折磨想自殺
香港係重視精神健康方面係好落後

Hello
唔好意思呀，想問啲有關個人問題
去睇psychiatrist佢比出嚟嘅diagnosis係Dysthymia with underlying personality traits (Obsessive, unstable emotions and borderline)，想問佢嘅意思係咪即係有OCPD傾向？

copd, bpd, emotional unstable pd

多謝醫生，想問Emotional unstable pd 同bpd 兩樣嘢嚟？ 我以為係一樣嘢唔同名

根據icd10

borderlind pd 同 impulsive pd 係 emotional unstable pd 既 subtype

所以未必可以講係同一樣嘢

好的唔該晒醫生

好多病人嚟複診都唔敢請病假，自己請annual就算

食緊藥推

滿分

有啲中有啲唔中
想睇醫生開藥大概要幾錢？

如果訓得著當唔當係抑鬱呢？

睇下政府定私家

私家精神科都幾貴

平少少普通科醫生有啲都識睇

唔係要有齊全部症狀先當係抑鬱，但係醫生診斷嘅時候一定會數幾多個，嚟判斷嚴重嘅程度